［NOW台］多名前高官及立法會議員聯署籲撤修例

黎慶寧等22名前官員及前議員聯署 要求政府撤回修例
香港電台-港聞 · 545人追蹤
2 小時前
22名前官員、前立法局議員或立法會前議員等發表聯署聲明，呼籲行政長官林鄭月娥接納民意，撤回修訂《逃犯條例》草案，同時呼籲問責官員及行會成員，向林鄭月娥進諫，如果未能成功，就應該辭職明志。

參與聯署的包括回歸後首任保安局局長的黎慶寧、前政務司司長陳方安生、前立法局主席黃宏發、自由黨創黨主席李鵬飛、多名民主派立法會前議員包括李柱銘、余若薇、劉慧卿、梁家傑等。

聲明表示，香港社會撕裂，國際關注，反問特首是否值得香港付出龐大代價，而匆匆通過修例，對香港有何好處，同時警隊武力不斷升級鎮壓，要將香港推往什麼境地。

聲明又呼籲建制派立法會議員，回應百萬市民的疑慮，如政府不撤回草案重新磋商，應明確表示會對草案投反對票。